---
aid: 9025
zid: 677107
title: "话说，澳宋将来在欧洲沿岸是否会维持一块飞地？"
author: Avo17000
date: 2016-12-01 22:54:03+07:00
lastmod: 2018-12-22 11:26:00+07:00
---

Avo17000 于 2016-12-1 22:54:03 发表了：

一个统一而强大的欧洲显然不是元老院所乐见的。所以元老院必然会跟有着同样利益的腐国合作，由元老院出钱出枪，由腐国出面充当欧洲的搅屎棍。当然了，有些时候，元老院也会有自己亲自出面在欧洲投射力量的必要，这样一来，元老院势必需要在欧洲附近某处建立前进基地。这个基地可以以腐国为依托，从腐国取得必要的补给和交通，然而从独立性的考虑，不应该在英伦的岛上。同理这个基地也不应该在欧洲本土陆军力量能够到的地方。那么，元老院势必就要取得一个大西洋近海的岛屿来充当飞地。诸位元老如何看呢？

---

cc5233 于 2016-12-1 23:14:53 发表了：

其实封了美洲，欧洲国家也折腾不出什么大花样了。没有殖民地欧洲哪能发展到很高水平啊。

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-12-1 23:17:47 发表了：

比如马达加斯加，俺一直记得当年俺玩中世纪扩地图 mod，带着骑士团和拜占庭转进非洲，百年后杀回君士坦丁

按照海权，那就是几个孤悬海外的大型岛屿，卡住海峡的岛屿

比如直布罗陀那个坑爹的地形，马德拉斯群岛，夏威夷要塞

埃及这回运河开了，然后红海和阿拉伯海上多了一个索科特拉岛屿要塞……

克里米亚卡住地峡的塞瓦斯托波尔这回要是上演元老院独扛英法俄土，就神作了

估计未来的世界，欧洲的发展是能继续发展历史线，但是要被恶意噎几下

---

肥仔曙 于 2016-12-1 23:20:53 发表了：

直布罗陀，泽西岛，马耳他，塞得港

---

实话实说萨哈夫 于 2016-12-1 23:26:51 发表了：

塞浦路斯、西西里岛、科西嘉岛、海峡群岛……

---

Avo17000 于 2016-12-1 23:30:32 发表了：

看样子大家对维持大型离岛基地这事是支持的啊。另外在元老院的那个年代欧洲已经开始大量获取海外殖民利益了，在短时间内元老院都不可能去虎口夺食。所以欧洲必然会发展起来。

---

叶子鱼 于 2016-12-1 23:39:15 发表了：

怀特岛不错

---

liutom2 于 2016-12-2 00:22:57 发表了：

把直布罗陀占了好了

---

哈罗哈 于 2016-12-2 01:36:32 发表了：

> cc5233 发表于 2016-12-1 23:14
>
> 其实封了美洲，欧洲国家也折腾不出什么大花样了。没有殖民地欧洲哪能发展到很高水平啊。
>
> ...

欧洲国家那就要在非洲使劲搜刮了

---

cc5233 于 2016-12-2 08:44:20 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2016-12-2 01:36
>
> 欧洲国家那就要在非洲使劲搜刮了

指望当球长太不现实，搞成 1 个无人能挑战的超级大国么够了。

---

人畜无害小白免 于 2016-12-2 08:55:12 发表了：

卡脖子就行了，占住港口卡主海路，谁过谁交钱

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-2 10:09:33 发表了：

咳咳，那不是飞地，那是完全主权贸易站。

---

竹海听雨 于 2018-12-6 01:45:36 发表了：

把西奈半岛占了呀，发个债把苏伊士运河一挖，财源滚滚又能战略威慑

---

yonghan 于 2018-12-6 13:12:44 发表了：

求不要挖坑，先把饭吃完

---

没事乱溜达 于 2018-12-6 18:49:42 发表了：

以直布罗陀为基地，在大西洋打猎

---

没事乱溜达 于 2018-12-6 18:50:38 发表了：

用英国操作印度和欧洲大陆的手法操作欧洲

---

快意恩仇文在寅 于 2018-12-6 21:23:23 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-12-1 23:30
>
> 看样子大家对维持大型离岛基地这事是支持的啊。另外在元老院的那个年代欧洲已经开始大量获取海外殖民利益了 ...

没有美洲欧洲在蹦也蹦不到哪去的

---

瓦而基里 于 2018-12-6 23:08:21 发表了：

要想废掉欧洲前途，就必须肢解西班牙帝国这个欧洲的硬通货供应商。占领加勒比海，把南美殖民地通通变成独立国家。

---

bingbing305 于 2018-12-7 03:39:50 发表了：

永恒的元老院，不占领罗马，恢复第三帝国说不过去啊。

---

伏边定远杨思勖 于 2018-12-9 00:00:22 发表了：

直布罗陀、马德拉群岛这都是经营许久的要害不是无人荒岛，要能拿下这些，也不用什么常驻据点，直接可以灭国割地。

---

伏边定远杨思勖 于 2018-12-9 00:06:25 发表了：

按现在的发展速度，元老院近十几年能把印度洋航线上的据点站住几个就开了金大腿了，马六甲、锡兰、蒙巴萨、基尔瓦、开普敦这几个算是值得好好经营的据点，索特克拉那地方极度荒凉，到现代大部分面积都是荒无人烟的地方，补给能力堪忧，而且对欧洲航线没有什么价值。

---

dpmei 于 2018-12-9 21:16:11 发表了：

科西嘉，当时是弱国热那亚的土地，应该容易弄过来，关键这个岛不能去法国那里，至少要留在意大利，这样一百多年后，拿破仑充其量就是提前 100 年的加里波第了

---

apdmcv 于 2018-12-18 16:38:15 发表了：

怎么没人觉得爱尔兰可用的……

---

吉祥天 11011 于 2018-12-19 22:48:53 发表了：

苏伊士运河地区，然后削弱奥斯曼，引导欧洲国家去跟奥斯曼打仗

---

lxy666 于 2018-12-19 22:56:32 发表了：

直接占领不就行了

---

lightino 于 2018-12-22 11:26:06 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-12-19 22:48
>
> 苏伊士运河地区，然后削弱奥斯曼，引导欧洲国家去跟奥斯曼打仗

去看我的同人，41 年已经挖通了。

---
